<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Petra Cipher Docs – error code</title>
    <link>https://sinsiway-official.github.io/tags/error-code/</link>
    <description>Recent content in error code on Petra Cipher Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	  <atom:link href="https://sinsiway-official.github.io/tags/error-code/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Error Codes</title>
      <link>https://sinsiway-official.github.io/docs/error-codes/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sinsiway-official.github.io/docs/error-codes/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;h3 id=&#34;-30101&#34;&gt;-30101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 SEED 알고리즘을 사용하는 경우, 키의 길이가 128 비트 또는 256 비트가 아닐 때 발생합니다. 이 경우, 개발사에 문의하여 올바른 키 설정 정보를 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30103&#34;&gt;-30103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 암호화 라이브러리에서 지원하지 않는 암호화 알고리즘을 사용할 때 발생합니다. 이 경우, 개발사에 문의하여 지원하는 암호화 알고리즘을 사용하도록 설정 정보를 수정해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30105&#34;&gt;-30105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 복호화된 결과 데이터가 출력 버퍼의 크기보다 큰 경우 발생합니다. 이 경우, 출력 버퍼의 크기를 적절히 조정하여 복호화된 데이터를 저장할 수 있도록 해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30106&#34;&gt;-30106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 SHA(Secure Hash Algorithm) 해시 함수에서 256, 384, 512 비트 이외의 다른 비트 수를 사용할 때 발생합니다. 이 경우, 개발사에 문의하여 올바른 설정 정보를 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30107&#34;&gt;-30107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 암호화된 데이터의 길이가 유효하지 않은 경우 발생합니다. 이 경우, 복호화할 데이터의 길이를 확인하여 유효한 길이인지 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30108&#34;&gt;-30108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 복호화할 데이터의 길이가 암호화에 사용된 알고리즘과 모드, 인코딩 등의 설정에 따라 정해진 최소 길이 이하인 경우 발생합니다. 또한, 복호화할 데이터가 null이거나 암호화되지 않은 데이터를 복호화하려는 경우에도 발생합니다. 이 경우, 복호화할 데이터의 길이를 적절하게 조정하거나, 올바른 암호화 설정을 사용하여 다시 암호화한 데이터를 이용해 복호화를 시도해야 합니다. 또는, 복호화할 데이터가 null인 경우 해당 에러코드를 무시하고 정상적으로 처리할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30111&#34;&gt;-30111&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 복호화에 사용되는 입력 파라미터 값이 유효하지 않을 때 발생합니다. 특히, 복호화 함수에 SHA 또는 HMAC과 같은 해시 함수를 사용할 수 없습니다. 이 경우, 사용하려는 키에 대한 알고리즘이 복호화를 지원하는 대칭키 알고리즘인지 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30115&#34;&gt;-30115&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 이미 암호화된 데이터를 다시 암호화하려고 할 때 발생합니다. 이 경우, 데이터가 이미 암호화된 데이터가 아닌지 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30116&#34;&gt;-30116&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 트레일러 값이 유효하지 않은 경우 발생합니다. 트레일러 값의 길이가 암호화 블록 크기를 초과하거나 0보다 작은 경우이며, 이는 복호화를 실패시키는 원인이 됩니다. 이 경우, 복호화하려는 데이터와 사용하는 키를 다시 한번 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30117&#34;&gt;-30117&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 암호화 혹은 복호화 메타데이터 초기화에 실패했을 때 발생합니다. 이 경우, 라이브러리가 지원하는 알고리즘과 키 사이즈, 암호 모드 등을 다시 확인해보아야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30118&#34;&gt;-30118&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 패딩이 유효하지 않을 때 발생합니다. 복호화를 수행하는 경우 패딩을 제거해야 하는데, 패딩이 잘못되었거나 없는 경우 발생할 수 있습니다. 이 경우, 복호화하려는 데이터와 사용하는 키를 다시 한번 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30301&#34;&gt;-30301&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 암호화 키를 요청한 세션이 암호화 키에 대한 접근 권한이 없을 때 발생합니다. 이 경우, 사용자가 암호화 키에 대한 권한이 있는지 정책관리자에서 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30302&#34;&gt;-30302&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 유효하지 않은 API 세션 ID를 사용했을 때 발생하는 오류입니다. 세션 정보를 가져오지 못했을 때 발생합니다. 이 경우, 암호화 라이브러리 구성 파일에 설정된 로그 파일을 확인하여 암호화 세션을 얻지 못한 자세한 원인을 분석해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30309&#34;&gt;-30309&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 API 세션을 얻는 과정에서 스핀락을 획득하지 못한 경우입니다. 이는 다른 스레드가 이미 해당 임계 영역에 대한 잠금을 보유하고 있기 때문일 수 있습니다. 이 경우, 잠시 후 다시 시도해보십시오.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30310&#34;&gt;-30310&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 키 서버 세션을 얻는 과정에서 래치락을 획득하지 못한 경우입니다. 이는 다른 스레드가 이미 해당 임계 영역에 대한 잠금을 보유하고 있기 때문일 수 있습니다. 이 경우, 잠시 후 다시 시도해보십시오.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30312&#34;&gt;-30312&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 세션풀에서 더 이상 사용 가능한 세션이 없을 때 발생합니다. 이 경우, 일정 시간 후에 다시 시도하거나 구성 파일에서 세션 풀의 최대치를 증가시켜 보시기 바랍니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30315&#34;&gt;-30315&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 구성 파일 파싱 오류가 발생했을 경우 반환됩니다. 구성 파일의 한 라인은 변수=값 형태로 존재해야 합니다. 예를 들어, 파싱할 라인에서 &amp;lsquo;=&amp;rsquo; 기호가 없거나, name이나 value에 공백문자가 들어가지 않도록 하는 등의 오류가 있을 때 발생할 수 있습니다. 이 경우, 구성 파일의 값을 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30316&#34;&gt;-30316&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;이 에러는 구성 파일이 없는 경우이거나 파일은 있지만 실행하는 계정에 파일에 대한 읽기 권한이 없을 때 발생합니다. 구성 파일이 존재하는지 확인하고, 파일 또는 디렉토리와 파일에 대한 읽기 권한이 있는지 확인하세요. 일반적으로 구성파일은 /var/tmp/.petra/petra_cipher_api.conf 경로에 위치합니다. 이 경우, 구성 파일의 위치 및 권한을 수정해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30340&#34;&gt;-30340&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버 호스트 정보를 알 수 없을 때 발생하는 에러입니다. 이 경우, 구성 파일에서 keysvr.primary.host, keysvr.secondary.host, keysvr.third.host 값을 확인해보시기 바랍니다. 만약 구성 파일에서 정보가 없다면, 호스트 정보를 추가해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30341&#34;&gt;-30341&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버 세션이 소켓 통신 생성에 실패하였습니다. 이러한 실패 이유는 이미 사용 중인 포트를 할당하려고 하거나, 소켓을 생성하려는 프로세스에 충분한 권한이 없을 때, 또는 운영 체제 자원 부족 등의 이유가 있을 수 있습니다. 이 경우, ulimit -n 명령어를 통해 open files 옵션을 확인해 값을 증가해 볼 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30342&#34;&gt;-30342&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버 세션 연결에 실패했습니다. 이 경우, 키 서버 세션 연결에 실패하는 이유는 다양합니다. 구성 파일을 확인하여 로그 파일을 통해 자세한 원인을 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30343&#34;&gt;-30343&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버 소켓 통신에서 데이터 전송에 실패했습니다. 이러한 실패 이유는 다양할 수 있습니다. 예를 들어, 소켓이 이미 닫혀 있을 때, 소켓 연결이 끊어진 경우, 소켓 버퍼가 가득 차서 데이터를 보낼 수 없는 경우 등이 있을 수 있습니다. 이 경우, 자세한 정보는 구성 파일에서 로그 파일 경로를 확인하여 로그 파일을 분석해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30344&#34;&gt;-30344&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버 소켓 통신에서 데이터를 받아오는데 실패했습니다. 이러한 실패 이유는 다양할 수 있습니다. 예를 들어, 소켓이 이미 닫혀 있을 때, 소켓 연결이 끊어진 경우, 데이터를 수신할 수 없는 경우 등이 있을 수 있습니다. 이 경우, 자세한 정보는 구성 파일에서 로그 파일 경로를 확인하여 로그 파일을 분석해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30351&#34;&gt;-30351&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 이름을 확인할 수 없습니다. 이 경우, 입력으로 전달 된 키 이름이 키 서버에 존재하지 않을 때 발생합니다. 키 이름을 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30388&#34;&gt;-30388&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;입력 된 데이터가 null 이거나 빈 문자열인데 character set convert 를 시도했을 때 발생합니다. 이 경우, character set convert 옵션을 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30401&#34;&gt;-30401&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;복호화 키를 요청한 세션이 복호화 키에 대한 접근 권한이 없을 때 발생합니다. 이 경우, 사용자가 복호화 키에 대한 권한이 있는지 정책관리자에서 확인해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30502&#34;&gt;-30502&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;credential 정보가 유효하지 않은 경우 발생하는 에러입니다. 이 경우, credential 정보를 확인하고, 값이 올바른지 다시 한번 확인해보시기 바랍니다. credential 정보는 일반적으로 구성 파일에 저장되어 있으며, 사용자가 제공한 정보를 기반으로 인증 및 권한 부여를 수행합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30511&#34;&gt;-30511&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;제품이 사용하는 국정원 검증 필 암호 모듈인 libklib.so 라이브러리 파일을 로드하지 못했을 때 발생합니다. 해당 파일이 시스템 혹은 동적 라이브러리 경로에 존재하는지 확인하고 실행 권한을 확인해야 합니다. 이 경우, 시스템의 동적 라이브러리 경로에 libklib.so 라이브러리 파일이 존재하는지 확인하고, 해당 파일의 실행 권한이 있는지 확인해야 합니다. 일반적으로 해당 파일은 /usr/lib 경로에 위치합니다. 파일이 없을 경우, 해당 파일을 설치하거나 다시 빌드하여 설치해야 합니다. 파일이 있지만 실행 권한이 없을 경우, chmod 명령어를 사용하여 실행 권한을 추가해야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-30701&#34;&gt;-30701&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;키 서버에 대한 정보를 확인할 수 없는 경우 발생하는 에러입니다. 이 경우, keysvr.primary., keysvr.secondary., keysvr.third.*값을 구성 파일에서 확인해보세요. 이 값들은 일반적으로 키 서버의 IP 주소 및 포트 등의 정보를 포함합니다. 이 정보가 올바른지 다시 한번 확인해보시기 바랍니다.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
